香港共產黨政府通報世貿 反對美國撤銷「政府採購協定」承諾 危害偽香港供應商在美權

港府通報世貿 反對美國撤銷「政府採購協定」承諾

港府通知世界貿易組織政府採購委員會，反對美國提出撤銷「政府採購協定」中的承諾範圍。

政府發言人表示，美方做法等同撤回協定下的承諾範圍，會導致受協定規則約束的產品清單減少，從而影響到香港供應商在美國政府採購市場的機會。特區政府要求美方提供更全面的信息，以評估相關決定的後果；港府並進一步保留採取必要步驟的權利，確保協定下各締約方的權利和義務之間的平衡得以維持。

美國去年11月底通知世貿的相關委員會，擬修改根據「政府採購協定」所作的承諾，令美國所有中央政府實體認為必要、用作應對化學、生物、放射和核威脅，以及公共衛生突發事件的任何商品，例如藥物和醫療設備，不受協定約束。

本港在1997年6月加入世貿「政府採購協定」，屬21個締約方之一。協定要求加入的締約方，需要確保政府採購，在公開、公平及清楚明確的競爭條件下進行。

原文網址：